2019DSE [JS3636] 物理治療討論區

Q：今年收幾多人？
A：150人

Q：Admission score 係幾多？
A：自2017開始計Best 6，今年繼續收best 6
2016 Average Best 5 29.9
2017 Average Best 6 34.5
2018 Average Best 6 34.5

有關於 Admission Score 嘅官方資料都可以喺下面呢個網搵到：

2016-2018 Admission Figure

Q：計分有冇weighting呀？
A：參照返上年嘅內部計分標準，其實冇一個官方既資料，所以下面呢個只係估算，可能同真實既有些少出入，今年未必完全跟足曬
中 Eng Phy Bio × 10
Math L.S. × 7
Others × 5

Q：無讀 Phy Bio 入唔入到？
A：絕對可以！只要乘完個 weighting 夠就得。PT有唔少朋友仔都冇讀Phy/Bio，Year 1 Sem 1嗰陣會同其他醫療科嘅同學一齊讀返啲基礎Bio野，比心機就好容易pick up 到！

Q：Interview 重唔重要？
A：Interview主要係用黎揀啱啱好夠分入嘅人，所以對啲分去到average嘅人就唔太大影響，而如果個分太高或者太低都唔會安排interview，但記得有嘅話就一定要去啊，如果唔係就入唔到架啦。Interview 平常心面對就得，多數圍繞行內或者業來面對緊嘅問題，或者一啲關於醫療體制嘅嘢， 想知多啲歡迎喺下面再問。

Q：物理治療同職業治療有咩分別？
A：物理治療同職業治療同屬康復治療科學，但用黎治療患者嘅方法就大有不同。物理治療係用除咗藥之外嘅方法，好似超聲波、電、冷熱、水力、手法治療、針灸，改善病人嘅活動能力，亦都負責預防病人嘅活動能力出問題。最主要針對病人身體機能方面，嘗試令到病人嘅身體機能回復正常水平。

職業治療就針對病人嘅生活能力，包括工作，自理，娛樂嘅能力，透過唔同嘅活動以及為病人度身訂做設計用具 ，令病人重拾或者保持佢嘅 functioning，可以好好咁做番佢哋本身嘅『職業』，同時提高佢哋嘅生活質素，以及令佢哋可以有尊嚴咁生活(留意職業治療對職業嘅定義係所有對病人有意義而有目的性嘅行動，所以職業治療並唔係醫職業病！！)。

舉個簡單嘅例子：我作為一個平常人，咁我嘅職業就要食飯，但有一日我撞車整到右手，令我右手唔可以攞起匙羹食飯，PT就可以幫我回復翻手部活動能力，令我隻手可以揸翻起隻匙羹，喺隻手可以完全揸返匙羹之前，OT就會就我受傷嘅程度 ，透過設計一啲特殊嘅餐具，又或者係訓練，幫助我喺復原嘅過程當中自己食得番飯。

總括嚟講，物理治療師多數 focus 喺 physical level ，工作比較專一；職業治療師同時 focus physical cognitive mental level。

Q：呢科怕唔怕爆呀？
A：上年東華同今年OU都開辦左PT課程(各50個位)，但個人認為短期內未咁快爆嘅，就算HA收唔哂都仲有NGO收。而且香港仍然長期短缺物理治療師， 所以唔使擔心畢業之後搵唔到嘢做。

Ching知唔知佢地有冇ig或者fb page?

PT仔冇野講

你講莊嘅IG?
IG: 26pss_promisum

In 東大 we trust

點睇東華

冇興趣嘅話會唔會讀得好辛苦？

請問 6 4 6 4 4 5 4 （phy chem bio）有無機會

有得揀你請邊個
我就唔覺得會有競爭
之前睇東華nurse 係真心唔掂

輕鬆

東華有

唔該曬 幫親戚問

機會較細

科嘢唔算好chur 但啲同學好chur

4564665 有機嗎

Elective phy chm bio
想問係咪in都冇得in

除非你係李慧詩嗰個level嘅運動員就有得in
可以試下OT

同學好chur係講緊讀書chur 定係u life chur?

呢個真 成班PT狗練lab排隊
七點鐘到都冇位痴撚線

chur讀書 peer pressure 好大
見到身邊個個都一早讀完啲嘢

你乘埋weighting 有284
機會真係比較細
可以照擺A1 但其他choice保守啲

見過有人270都入到
利申 唔知weighting 有冇變

今年多咗位 (但高分嘅人又多咗) 好難講 weighting有290-300先穩陣

呢個分差唔多必入喇喎ching

Lm

留名

想請問7 3 7 5 6 6 6 （M2 Chem Bio) 有冇機會

Weight 完 304
應該得

請問Weighted score嘅median Lq大概係幾多

Chem唔係x5咩？

5567655 Chem bio econ 加埋271 係咪好難入到

冇官方數字㗎窩ching
但見到大部分人都係28x-29x左右入

見過有人差唔多分數入
搏下都得 不過a2要穩陣

唔該巴打

多謝巴打分享

中 英 數 通 phy chem ba m2
4 6 7 4 6 5 7 6
有冇機?

Year 2係癲 chur唔chur自己揀架姐
利申：後悔冇chur盡gpa

想問下點解我計完得280幾..
ching介唔介意透露下點計

仲有m2 x幾多

× 5

即係中英低分就可以禁上一頁了

小弟中英低分都入到

hello？

其他乜grade先

7666 phy chem bio m2

想問下通常幾時先會面時
大概會提早幾耐通知

Sorry... 之前計錯
Convert 翻應該係 70 30 49 35 30 30 60
Best 6 加埋 274

Sorry 阿

七月尾到有interview
記得check email

5656 665 chem econ bio
係咪無機入?

利申：retaker

6554776 chem bio geog
有冇機會入

weight完有294，應該無問題

唔該絲打
想問埋係咪一定要擺A1
擺A3得唔得

同樣中英4入左去
中英低分都有機會入既！

chem應該係x5唔係x7呀
呢個問題大家都爭論左好幾年
所以weighted score應該係280
A3冇問題呀 佢應該只係會知你擺BAND幾

如果x7我當年有29x分
但係入唔到
所以Chem應該x5?

447(5)5 66 phy bio 有冇機會？

Weighted 284 有機

年年都係咁傳 應該都係x5

其實我係17dser 個陣拎住呢個分入左另一科，但呢排又係到諗到底我入唔入到呢啲半神科，所以先係到問你

Ching 過左去就唔好諗啦

黎緊仲有Ou
唔知會收幾多分

呢年入既唔驚無位
睇長線d 如果爭取到direct access 將會多好多physio clinic 到時你係病人揀poly定東華
我可以好肯定講東華仔d能力係唔掂

我都唔預近期會有
但呢幾年讀physio 既都一定有工開 所以都值得入既
不過同一個分入其他科應該搵得仲多
真心鍾意physio先好讀啦

Ching
想問5545*5*5 (英數通Chem Bio phy)有無機
唔該晒

澳洲Final year 留個名

pt1 max先7皮
呢個分既人讀精算工程acct 都好易搵多過7皮啦

5564666(phy chem bio)
a1 pt 穩唔穩？
我仲放咗 a2 ot + a3 rd，安唔安全？thx

穩啦

好心都讀左2年大學就唔好拎DSE個分黎打飛機
人地22分入到去讀得掂畢到業
出到黎自然有工開
人地東華仔業都未畢就話人地唔掂
唔通你係佢地CE 睇過佢地outpatient 點睇症咩

用分數黎分人工職位
又唔見你講護士收分收得低過你
出到黎人工咪又係高過你1個point
升職空間仲分分鐘大過你
你去醫院個護士黎照顧你
你會唔會問佢東華定kong u 呀？

其實東華physio強勁既係non-jupas 既candidate
有唔少本身已經有個degree係手
甚至master底既人都有
所以思維成熟既不在少數
如果理工既physio student既思維仲停留係用DSE score 黎分工作能力
咁真係遲早會比東華過頭

利申:當年best 5 32 分入理工physio
msk practical 拎過A+
表示去到做野咩分數都係虛
幫到人做到野先係最實際

其他科東華學生幾乎都比人罵到pk
physio有無例外
可以有 但當我有偏見啦 我會覺得佢地廢

講多句 mpt既我唔知 polyu degree nonju 偏廢既多

點睇physio仲係拎緊high dip薪酬

Ching 可否講解一下interview的流程？

Interview 會先自我介紹 然後我個陣有 Individual Response 同 Group Discussion
主要用英文答 但我嗰陣有friend比個prof叫佢用廣東話答
我個陣就10個人一組對一個prof + 一個邀請翻嚟嘅Senior PT

可以睇返前幾年政府做既
醫療人力規劃和專業發展策略檢討報告

入面有講到physio按原本個trend 去到2030年會差900幾位
所以政府一開始其實係逼polyu收多d學生
呢個都係其中一個原因導致MPT課程會出現
但始終polyu既師資數目、教材有限
所以都無辦法無限收生
（各位師弟妹考practical 前應該都感受到霸床霸機個壓力，想像下再多50個人同你地爭位係咩景像）

係咁既情況之下，其他一向有開醫護課程既院校
有地方又有機會
自然會開埋physio課程啦
一部分polyu本身既教授都去左東華/OU發展

所以有時就算話專業自主
政府一句埋黎都無計

至於醫科得kong u cu 開得呢個問題
好主要都係因為設備師資方面
由大體老師、operation 既設備
再到做臨床研究既教授、有經驗既臨床醫生
除左2大醫學院
暫時都無其他學院afford到

唔好話醫科
就算而家東華開到physio
其實佢地既教師人數、教學器材都仲係有好多不足
政府唔理照批都真係幾有問題
不過我地政府做野就唔好期望咁多啦

今年hku best6 36就入硬mbbs
樓上有ching入到 做咩要讀pt
利申 mbbs

唔係要睇埋interview咩

遲幾年出世就正

讀唔到同唔比我讀感覺好唔同
不過係無同年同學咁勁 都無得怪人

同意
其實我覺得就算10年8年之後有自主權都冇用
到時候出面已經太多PT
clinic 始終有競爭問題
有能力者可以monopoly

更多人會可能為左穩定收入而留返醫院 有自主權人工都冇改變過

可以靠未來"可能出現的"clinic發達的機會好細, 收入分分鐘低過醫院做

所以你以為理工student就冇比人罵？
做student 唔識野好正常
比人鬧完識改錯就得
人地考聼話聼教
反而你咁樣睇唔起其他同學仔的態度唔可取

人地起碼聼話聼教

唔係睇唔起
事實上比例差太遠
我都staff左啦 你估我靠想像咩
病房睇nurse student 果班 見唔少了
仲有識果d ot 彈到佢地

毅進仔best 5 個位數
出黎做野人工仲高過我25分入大學
我都唔gur 啦
但係冇計 你邊間大學出黎 學校名都有用嘅
你撻個朵都威d啦
個分就係用黎話俾人聽人係名牌大學出黎 fg叫價都高d

唔好意思 我second degree東大 入面有好多master
希望你唔好太自視過高 的確係有dse 22分左右 但係互相幫助之下 全部人都跟到進度 東大pt個個都好好學習態度 因為認定左自己嘅終身職業去奮鬥
利申 你想講dse分都可以 best 5 30

的確一開始會有呢個憂慮 但係當初東華OT都係咁開始 即使到依家佢收生都只係22分 到依家佢嘅畢業生都攞到牌 亦未見到有大問題 我覺得證明到就算係22分都係可以做到野嘅 而且未必可以剩係靠dse去檢視一個人嘅能力
如果你怕東華22分會降低pt成個質素 我認為一個可行嘅方法係可以由PT board去監察 研究一個統一專業嘅考試制度 希望可以管理返pt質素 唔好俾啲唔夠quali嘅人有牌
當然 以上只係基於行會已經批准左周街都可以開pt undergrad program 而點解會搞到allied health通街都係 只可以話喺醫權獨大嘅制度底下 PT OT Nursing剩係可以聽聽話話 無得出聲...

我唔信成班醫生咁黑暗，原因係好醫生都會要求增加物理治療學位，佢地方針以病人利益為依歸，眼見醫院物理治療師不足，便要求增加物理治療師供應。要知道佢地大部分離地，唔會理解學位增加，一旦需求無所講咁大或ha唔再開位，好多畢業生會無野做。

唔夠人手呢個係事實 但係就好似上面所講 係兩大醫學院開辦會更加有公信力 又有人手又有資源又有人脈 依家其實東華又開 遲啲ou又話開 其實有好多人擔心緊 萬一唔係想像中咁缺人手 就真係會好似你咁講 畢業生無野做

大家收到interview 通知未

讀完PT去外國做PT難唔難

收到啊
想知interview大概問d乜

都係個啲基本野啦
一黎到例牌self intro
然後問下pt相關既問題用英文group discussion
例如係你對pt 有乜認識，open access，pt角色之類
都有機會有中文discussion

我都收到, 不過見呢度咁靜, 黎問下姐.

睇咩國家
但外國仲低人工

Ching請問咩係open access?

免醫生轉介，直接就診

難，就咁講澳洲，澳洲唔認可香港個牌，要再考試

利申：係澳洲做緊physio

先申new zealand 再搞australia呢

詳細我唔太知，但我覺得唔得，因為澳洲申請個牌果陣係要交學歷證明，而澳洲宜家係唔認poly 個學位以我所知

當然我知有香港physio passed 到 exam但passing rate就唔知

澳洲做大概搵到幾多？洗幾多？

諗住過澳洲做？😏
fresh grad 65-70k aud before tax per year, tax 20-28%

真係唔好得過香港
到有經驗呢
當10年左右

我諗係澳洲做唔係為人工only,生活舒服過香港太多，而澳洲人睇重physio好多

雖然唔係為錢做physio
為錢都唔會做呢行
但都唔想太差
如果十年無100k aud真係不了
過澳洲仲有housing, insurance果堆野都洗唔少啦

三至五年經驗就已經有100k aud,聽過有人兩年有90k,但都係咁講啦生活好重要，呢到physio人工夠食夠住夠買兩層既屋，如果自己開clinic夠客20／30萬港紙一個月都有，睇個人做化😂

咁好pay咩

你地班pt仔有冇諗過以前pt pt Rd係水泡中既水泡？

仲話22分同30分同一個人工唔gur
你不如諗下你d上司位個都係CDDDD入去你唔gur？

DSE的確係反映到讀書能力
但係大學時期都可以好唔同

講以前做咩
睇下美國宜加個要求
仲原地踏步咩

美國做Physio要Dotor of Physical Therapy, 好癲

可唔可以講多少少澳洲d野
我見搵工網ft job 80-90k左右

qualification level都係master level
讀完bachelor degree 成績好就可以入
不過個名叫doctor of PT

same as Doctor of opt

JD都同一個道理

不過外國人去拿牌會難d
除非當地大學畢業

澳洲同new zealand 有互認

但poly有咩？

poly 可以申請new zealand

早幾年有 直情係poly招生果度寫住new zealand 就可以申請 而australia us就要考
宜加好似無左果句

依家澳洲同us都唔使考。

邊有可能唔洗考做法都完全唔同

識有人過咗澳洲唔洗考？因為我聽全部人講都話要考，同我睇過澳洲physio個academic qualification list係冇Hong Kong

你想知咩

都係工時 年假 一個月儲到幾錢 同時平時生活去玩會唔會好遠咁同時澳洲係咪好多昆蟲 住市區會唔會好d
另外就係睇症 係咪msk 搵得多d 通常你地做法係點 我宜加都係解釋個pathology 之後就ept 教home exercise 有時有d做下manual野咁 主力都係ept 忙起上黎一個鐘睇4個症不是問題

我係做clinic

收唔收second degree?

收

但我Bachelor唔係science or health related

難d

知唔知Non jupas幾時有得報？

無記錯應該係明年請早

想問下依d case 多唔多？

比較少 second degree 多數報mpt

唔該巴打
mpt實在太貴 負擔唔起
但又唔知佢會點樣揀degree holders

係返果d ngo做會有資助
其實我個人prefer做ngo

點解prefer做ngo? 舒服d？

一黎唔想做inpatient 二黎咁多case會麻木唔係我想做既physio